[自駕遊求評]四國十日遊

黎緊1月中同男朋友去
求評

Day 1: 2pm落機 － 高松空港
租車後直接去栗林公園，高松站個頭行街
住高松

Day 2: 朝早：屋島(聽講晏就去會曬到咩都睇唔到 所以要朝早）
小豆島
住高松

Day 3: 由高松前往鳴門(車程1hr)
鳴門漩渦，鳴門公園
去德島市食飯＋周圍睇下 (唔打算上眉山）
由德島市前往大步危(車程1.5hr)
住大步危

Day 4: 小步危，大步危，祖谷蔓橋，祖谷溫泉
前往四萬十(車程差唔多3粒鐘），途中可能係高知停一停，食個飯
住四萬十

Day 5: 玩四萬十，前往松山(車程2.5hr)(我諗得返半日），下灘睇日落
住松山

Day 6: 松山城，道後溫泉，玩松山市內
住松山

Day 7: 由松山前往大三島(車程1.5hr)，再搭船去大久野島 (應該搭13:35個班)
搭返去忠海，再去廣島(車程1個鐘多D）
住廣島

Day 8: 玩廣島全日
住廣島

Day 9: 前往尾道(車程1.5hr)，玩尾道
再返高松(車程2hr)
住高松

Day 10: 朝早高松買下野，去機場返香港

1. 屋島應唔應該最後一日朝早先去／索性唔去？ 小豆島會唔會睇唔切d野？
2. 四萬十值唔值得特登去 車程3粒鐘真係痴撚線 仲未計去松山
如果唔去就直接大步危去松山
但唔去就只係去左一半四國
3. 道後溫泉有人話伏，係咪真？
4. 去埋廣島會唔會太chur?
如果唔去廣島，應該會玩倉敷＋岡山

Thx!!

四萬十川落去可以去足摺岬，足摺岬好正

太貪心

但係cut左廣島應該去邊好？
發現10日四國真係唔多唔少

cut 左廣島啦，直島加小豆島有d 難控制時間，會去咩景點？

唔係直島 係屋島
係高松架
直島我上年去過
不過男朋友未去過
不過如果有時間我寧願去廣島
其實都係得原爆館同宮島
但係我好鐘意呢個地方

如果照去四萬十
唔去廣島，多出黎既時間只係去到岡山/倉敷
但係我去過覺得呢2個地方冇野睇

1日廣島好趕和 宮島又要等潮退 走都已經入夜
好難又去原爆又宮島

睇完覺得好CHUR
真心CUT左廣島，專心留係四國好過。
10日對四國黎講真係好少，我14日都唔夠玩。

1. 小豆島都可以去到大半日，可以去到租單車，有時間順便可以去埋男女木島
2. 四萬十值去，真係好靚，你地有車既話可以去埋足摺岬，睇日落一流。
3. 道後溫泉其實都係一條大街，最特別係唔知6點定7點街口個大鐘有野睇。
夜晚先去都會靚D，個到有埋餐廳食飯
4. 係好CHUR

高松：金刀比羅宮
愛緩：今治踩單車(可以睇哂成個瀨戶內海)
高知： 足摺岬
上面呢D都推介你去

我無記錯既話大步危去祖谷蔓橋好似都要40分鐘車程，來回都粒半鐘。
四國D野真係好早收工，尤其德島高知，冬天應該4點幾已經收緊鋪
同埋去高知記得去ひろめ市場食鰹のタタキ，好好食

去過宮島 值得留大半日甚至更多時間
只留一日廣島太趕啦 學樓上講CUT左佢算

我自駕遊唔會踏單車架喇
Btw多謝意見

你邊間租車？

之前上網格價，最平好似係rentalcars

1-5 日全部×1.5 就差不多

有冇興趣去埋面河溪
幾靚架

重有金刀比羅宮，好好行
如果去嘅話記得行到入奥社

會落雪？

應該打算都係呢間

直島值唔值得去呀 ?
我後日出發啦，重BOOK左 benesse house住

值得

同埋呢個宮要預一日時間？

呢個宮應該9/10am去，食埋個lunch走得

父母濱呢

樓主個行程同我今年六月去有啲似，就咁睇個行程超趕

俾啲實際時間你參考 (特別係你預少左既)：
高松 -> 德島車程1.5hr
鳴門橋(外觀+渦之道+搭船+食飯)，唔參觀館最少 2hr
德島 -> 大步危蔓橋 足2hr
四萬十 -> 松山 3hr

以上車程全部用非安全車速，基本上逢車過車，安全駕駛就要再預鬆啲

答問題，我覺得四萬十值得去，但番松山條國道係超chur，揸成個鐘都係深山單線雙程
之後我就揀左松山還車，搭船去吳再租車，再玩廣島岩國。我覺得都值既。

岩國就唔玩架喇 去過覺得伏伏地
上面個忽如果取消廣島
但都想玩大久野島同尾道

有冇自駕既巴絲知大三島去大久野島隻船上唔上得車？
見個個遊記都係泊係碼頭 之後返去拎車

唔該晒巴打
睇落自駕應該要俾二百幾蚊港紙上船

こんぴらうどん本店
行完入去食個烏冬真係冇得輸

唔去父母濱？

唔該晒

請問各位，1月去洗唔洗租雪地呔？
驚小步危會有雪

租埋啦穩陣d 今日高知都有落雪了

我覺得要，今年2月頭去左。一入到山好鬼大雪

除左小步危大步危個邊
其餘四國地方有冇雪？

四國算比較少雪落，要睇你好唔好彩
我係琴平住左一晚，第二朝d雪落到成幾cm厚 個職員酒店都話好少咁誇張

跑點plan 不了，去半個月都唔夠遊半個四國，你10日就想“行”成個

所以而家諗住唔去高知 四萬十
覺得四萬十村唔係咁特別到要花咁多時間去

唔係喜歡自然景既 唔好揸車走咁遠啦

黎緊一月都去四國
上網睇過父母浜同下灘都幾靚
我淨係去香川同愛媛縣

啱啱去左四國八日 但唔係自駕遊
夜晚五點就天黑 店舖都好早關門
景點無乜強國人 但景點好散
四萬十川來回搭左9個鐘 點知去到落大雨

係囉所以我選擇唔去算

而家改左plan, 尾二個日會去金刀比羅宮，去完可能去埋父母濱

男女木島除非好鐘意貓
否則今次可以唔去
全部美術館都冬天休館
午後2點後等於死城

小豆島自駕一日都玩唔曬
寒霞溪冬天無野睇 枯葉一堆 除非落雪
自己考慮下
2點後都係死城 無野食
利申: 岩岩去完

貓島聽講一日得2班船 唔想咁chur都係唔去

岩岩去完十日 高知可以skip 四萬十川 足摺岬可以唔洗去
祖谷好正

巴打你行程係點？講黎聽下？